【雪雪聲】訪京大律師公會主席林定國：國歌包含抗日戰爭背景 不涉意識形態

大律師公會訪京團下午與基本法委員會主任李飛會面，公會主席林定國會後引述李飛表示，特區政府似乎會運用《基本法》第20條，即特區政府可享有人大及中央授予的其他權力，實施一地兩檢，但李飛強調，仍未就如何運用條文有定案，李飛亦提及有關條文的法律問題。

林定國又引述李飛說，大家要研究思考《基本法》第20條的訂立原意，以及要想清楚如何實施運用。公會就向對方反映香港社會對高鐵「一地兩檢」有相當大爭議，公會亦關注「一地兩檢」方案是否符合基本法，但雙方並無深入討論具體法律問題。

雙方又在會上談及《國歌法》在香港本地立法問題，林定國引述李飛指，國歌包含的是抗日戰爭背景，並不涉及政治意識形態，而《國歌法》在澳門已經實施相當長時間，並無好大爭議。林定國說，公會向李飛表達本地立法的內容必須清晰，又關注法例與言論自由的平衡。

咁噓國家都係反戰啫
不涉及政治意識形態

乜邏輯嚟
咁set國歌嚟做乜鳩？

戰爭都話唔關政治
噉重有乜撚野係關政治事?

個國歌作者俾人批鬥死點計